<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<node>
		<id><![CDATA[22]]></id>
		<temoin><![CDATA[Francis Chartrand]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Développeur Web]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Wazo Inc]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[https://wazo.io/]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Lorsque j'étais au secondaire, j'ai découvert un intérêt pour la conception de sites Web, la vidéo et Photoshop. La décision daller en TIM avait été facile, car la technique me permettait d'en apprendre davantage sur ce qui me passionnait et plus encore. Ce que je préfère le plus de mon métier est de travailler sur différents aspects d'un projet, entre autres: l'analyse, le design et la programmation. C'est un domaine stimulant et il y a toujours de nouvelles connaissances à acquérir.]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2012]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[23]]></id>
		<temoin><![CDATA[Léo Renaud-Allaire]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Co-fondateur / Développeur Web]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Hookt Studios et Didacte]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[www.hooktstudios.com]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Jai toujours eu une intérêt pour les technologies, plus particulièrement pour le Web et les interfaces. La TIM était une suite tout à fait logique à mes études secondaires au programme PROTIC. Je n'ai jamais regretté mon choix! En tant que développeur Web, la vitesse d'évolution des technologies dans le domaine nous pousse à nous renouveler constamment, ce qui est très motivant. Le Web étant un outil utile dans toutes sortes de contextes, la diversité des projets sur lesquels on peut intervenir est pratiquement infinie et les défis toujours différents.]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2009]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[24]]></id>
		<temoin><![CDATA[Martin Audesse]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Programmeur Web]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Pigiste]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[https://www.linkedin.com/in/martin-audesse-2938a61a/]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Les Techniques d'intégration multimédia couvre une large partie du monde numérique et puisque je n'étais pas certain dans quel domaine je voulais me spécialiser, c'était un choix gagnant! À titre de développeur, jadore le fait de construire des projets en équipe. Jaime créer limage complète dune entreprise qui est ensuite visible partout et disponible sur toutes les plateformes.]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2012]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[25]]></id>
		<temoin><![CDATA[Rémi Prévost]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Partenaire- Directeur Technologies]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Mirego]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[www.mirego.com/fr]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Jhésitais à me diriger vers une formation spécialisée en graphisme ou en informatique  Techniques d'intégration multimédia était le mélange parfait entre les deux! Maintenant, jadore avoir lopportunité de bâtir des projets qui peuvent faire une différence, aussi mineure soit-elle, dans la vie des gens.]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2007]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[26]]></id>
		<temoin><![CDATA[Richard Vacchino-Marceau]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Directeur services Web et TI]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Triomphe marketing 360]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[www.triomphe.ca]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Linformatique a toujours été pour moi une passion alors il était logique d'aller vers un domaine qui me permettait d'exploiter à fond toutes mes passions. Graphisme, programmation, gestion de serveur, soutien technique, analyse, évaluation, intégration, gestion de projets, etc. Voilà ce qui définit tout ce qui m'a attiré vers ce domaine. J'aime le fait dêtre en mesure de toucher à tous les aspects d'un projet. Je m'occupe de l'analyse des besoins des clients, j'élabore une prévision budgétaire selon les requêtes, je gère la mise en production et les échéanciers puis finalement je m'occupe de toutes les étapes de la livraison du produit final. Voilà ce que j'appelle la liberté.]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2010]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[27]]></id>
		<temoin><![CDATA[Mélina Déry]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Chargée de projet Web ]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Léonard]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[https://leonardagenceweb.com/equipe/]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Ayant le profil multimédia au secondaire, je désirais poursuivre dans cette branche au niveau collégial. Ce domaine mintéressait alors je souhaitais le découvrir davantage et lapprofondir pour en faire ma profession. Maintenant, ce que je préfère le plus dans la pratique de mon métier est le fait de ne pas avoir de routine établie! Chaque journée est différente et mapporte de nouveaux défis.]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2011]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[28]]></id>
		<temoin><![CDATA[Alexandre Beaulieu]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Président - directeur général]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[HériTech]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[https://heritech.dev/]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[La Techniques dintégration multimédia est vraiment complète et permet d'ouvrir de nombreuses portes vers le marché du travail. Elle permet de toucher à beaucoup de choses, ce qui rend les étudiants beaucoup plus versatiles. En tant que programmeur Web, j'adore découvrir de nouvelles technologies. D'ailleurs, dans ce métier, comme tout change rapidement, ça me permet de garder mon cerveau éveillé et d'être en constante évolution.]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2012]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[29]]></id>
		<temoin><![CDATA[Hugo Landry-Hamel]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Directeur marketing de personnalisation (CMO)]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Enrich³]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[https://enrich3.com]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Je me suis dirigé vers la Techniques d'intégration multimédia pour toucher au Web plutôt qu'à la programmation "logiciel" enseignée en Technique de linformatique et pour apprendre dans un environnement qui stimule la créativité. Le fait de pouvoir être polyvalent et ainsi pouvoir choisir dans quelle branche je souhaite approfondir mes connaissances et me perfectionner sont ce que je préfère le plus dans la pratique de mon métier.]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2014]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[30]]></id>
		<temoin><![CDATA[Marie-Claude Lizotte]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Conseillère en communication numérique]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Ville de Québec]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[www.ville.quebec.qc.ca]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Étant déjà diplômée dans un domaine similaire, je désirais approfondir mes connaissances en développement Web. Puisque jétais ambivalente entre linformatique et le graphisme, la Techniques dintégration multimédia (TIM) rejoignait les côtés cartésien et artistique de ma personnalité. Cette technique est devenue pour moi une voie incontournable et ma fait découvrir toutes les facettes du domaine en me permettant dêtre extrêmement polyvalente et bien outillée. La routine nexiste pas dans ma profession, chaque jour est différent et empreint de défis stimulants. En collaboration avec plusieurs partenaires multidisciplinaires, jai la chance de contribuer à lorientation, à lanalyse et à la réalisation de projets de petite et de grande envergure. Je sais que mon travail peut être un agent facilitant dans le quotidien des gens, cest ma source de motivation. Mon équipe de travail réalise approximativement 300 demandes par mois et jai la chance de pouvoir compter sur trois intégrateurs de la TIM. Ils font la différence!]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2007]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[31]]></id>
		<temoin><![CDATA[Maxime G. Potvin]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Designer UX mobile]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Groupe Desjardins  Assurance générale]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[https://www.desjardinsassurancesgenerales.com]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Passionné de design et de programmation, la Techniques dintégration multimédia était le programme parfait pour mépanouir. Aujourdhui, ce que je préfère le plus de mon métier est le dynamisme et l'évolution rapide des technologies et des tendances!]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2014]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[33]]></id>
		<temoin><![CDATA[Karl Lacroix]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Directeur technologies de l'information]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Centraide Québec et Chaudière-Appalaches]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[https://www.centraide-quebec.com/]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Jai choisi les TIM parce que le design Web m'intéressait déjà depuis quelques années; je réalisais des sites Web (pas nécessairement les plus beaux!) avec les connaissances acquises au fur et à mesure. Je voulais donc connaître les meilleures techniques et façons de faire pour réaliser de meilleurs sites Web. Ce que jaime maintenant le plus est le renouveau constant nécessaire parce que la technologie ne cesse d'évoluer. Pour être à l'avant, il faut donc se renouveler constamment! De plus, jai le plaisir de travail en équipe avec un nombre impressionnant de personnes ayant des spécialisations variées pour la réalisation d'un même site Web (du designer au rédacteur, du développeur au designer UX, etc.).]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2010]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[34]]></id>
		<temoin><![CDATA[Dinh-Tam Trinh]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Programmeur Web]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Cégep de Sainte-Foy]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[www.cegep-ste-foy.qc.ca]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Ce qui m'a tout d'abord intéressé dans le multimédia est le nombre varié de disciplines. La spécialisation est très bien, mais avoir une connaissance globale de tous les aspects d'un métier est très utile! Ce que j'aime le plus est le développement dune nouvelle application Web « from scratch » : un parfait mélange entre le design utilitaire et de code.
]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2013]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[35]]></id>
		<temoin><![CDATA[Marie-Ève Tremblay]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Webmestre]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Sécurité publique du Québec (MSP)]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[https://www.securitepublique.gouv.qc.ca]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Jai vue dans dans la TIM la possibilité de marier mes passions, mes intérêts et douvrir mes horizons sur les nouvelles technologies. La technique est complète, variée et elle assure un avenir dans un domaine motivant et en constante innovation. Jaime participer à lanalyse de la production Web et produire des sites dont la structure est solide. Jaime intégrer des visuels modulaires et récupérables. Jaime résoudre des problématiques et continuer à apprendre.
]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2013]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[37]]></id>
		<temoin><![CDATA[Marc-Antoine Charest]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Développeur Web]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Leonard]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[www.leonarddg.com]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Les bonnes perspectives d'emploi ainsi que la constante mise en pratique des apprentissages sont des éléments qui m'ont convaincu de me diriger en Techniques d'intégration multimédia. La diversité des tâches à effectuer et les constants défis qu'apportent les différents projets sur lesquels je travaille sont des aspects qui me plaisent le plus dans mon travail.
]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2014]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[38]]></id>
		<temoin><![CDATA[Eddie Brodeur Durand]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Chargé d'équipe Développement côté client (Team Lead Front-End)]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Poka Inc]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[https://www.poka.io/]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Jai décidé de me diriger en Techniques d'intégration multimédia car on y abordait tous les éléments me permettant de pratiquer un travail relié au Web. Ce que je préfère de mon emploi est le fait de travailler dans un domaine qui change constamment ce qui me permet de toujours être motivé par les nouveaux projets.
]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2012]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[39]]></id>
		<temoin><![CDATA[Stephanie Roy]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Ingénieur logiciel senior]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Iterative]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[https://iterative.ai/]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Jai choisi les Techniques d'intégration multimédia car je voulais apprendre à faire des sites Web pour des projets personnels. J'ai rapidement réalisé que le Web était devenu une passion bien au-delà de mes projets personnels. En tant que Développeur front-end, jaime la diversité des tâches, des fois un peu plus associées au design dinterface et d'autres fois un peu plus en lien avec la programmation. J'aime bien aussi l'évolution constante, il y a toujours quelque chose de nouveau à apprendre.
]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2012]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[40]]></id>
		<temoin><![CDATA[Stéphanie Parcel]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Chargée de projets]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Connexence]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[https://connexence.com/]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Je savais que je voulais créer à l'aide d'un ordinateur, mais je ne savais pas quoi. Le design m'intéressait autant que la programmation. Les TIM ont donc été un excellent moyen de toucher à plusieurs facettes du domaine et ainsi trouver ma passion. Aujourdhui, que ce soit d'un client, d'un patron ou d'un collègue, entendre la phrase: « tu viens de me simplifier la vie », ça vaut de l'or!
]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2014]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[41]]></id>
		<temoin><![CDATA[Alexia B. Proulx]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Développeur Web]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[PetalMD]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[www.petalmd.com]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Je me suis d'abord dirigée dans une formation en informatique mais j'ai rapidement réalisé que le web correspondait plus à mon profil que le développement logiciel. Techniques d'intégration multimédia m'offrait non seulement de perfectionner mes connaissances mais aussi d'aller plus loin que la programmation et de toucher à toutes les facettes du domaine. Ce que je préfère dans mon métier c'est la portée de notre travail. Internet est aujourd'hui la plus importante vitrine et les développeurs en sont en quelques sortes les artisans. Voir les projets sur lesquels j'ai travaillé rencontrer un franc succès sur le net est une véritable fierté. ]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2013]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[43]]></id>
		<temoin><![CDATA[Frédérique Fortier ]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Développeuse Web Front-End ]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Spektrum Média]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[https://spektrummedia.com/]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Surfant sur le web depuis toujours, jai choisi TIM pour son mélange de design et de programmation qui permet dallier le côté créatif au côté logique. Mon choix sest confirmé lors de mon premier cours de programmation, où jai eu la piqûre dès que jai vu mon code se transformer sous mes yeux en élément interactif ! Jadore la diversité des projets et des nouveaux défis qui se présentent chaque jour. Grâce à eux, mes connaissances sont constamment enrichies.]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2021]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[44]]></id>
		<temoin><![CDATA[Cohan Carpentier ]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Dévelopeur Frontend Sénior ]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Ava Labs ]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[https://www.avax.network/]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[Cest grâce aux TIM que jai enfin découvert ma vraie passion: le développement web. Je me suis toujours intéressé au vidéo et à lanimation, mais cest finalement en terminant mon cours dintroduction au HTML que je me suis vraiment mis à tripper. Grâce à mon stage de 3e année, jai pu rencontrer un mentor qui a su mamener à me dépasser et à participer à des projets denvergure. Aujourdhui, je jouis dun emploi stimulant et à la fine pointe de la techno dans le domaine du blockchain.]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2017]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[45]]></id>
		<temoin><![CDATA[Émilie Viel]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Développeuse]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[Desjardins]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[https://www.desjardins.com/]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[En cherchant une formation qui répondrait à ma passion pour le code et le design graphique, j'ai trouvé les TIM qui réunissaient ces deux intérêts et plus encore. En TIM, on apprend des bases solides dans plusieurs aspects du web, ce qui permet d'être polyvalent et de s'adapter facilement au marché du travail. J'ai beaucoup évolué dans le domaine du web et je peux dire que chacune des connaissances que j'ai acquises au cours de ma formation m'ont servi à un moment ou à un autre dans ma carrière!]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2017]]></annee_diplomation>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[46]]></id>
		<temoin><![CDATA[Claudie Dorval]]></temoin>
		<titre_poste><![CDATA[Développeuse web]]></titre_poste>
		<entreprise><![CDATA[MEDIAL Services-Conseils SST]]></entreprise>
		<url_entreprise><![CDATA[https://www.medial.ca/ ]]></url_entreprise>
		<temoignage><![CDATA[J'ai opté pour les Techniques d'Intégration Multimédia (TIM) pour la panoplie de métiers et de possibles aventures qui en découlent. C'est dans un environnement stimulant et à travers une foule de projets diversifiés que j'ai acquis des compétences-clés qui me permettent aujourd'hui de me démarquer sur le marché du travail. La priorisation de mes tâches, la gestion rigoureuse de mon temps, ainsi qu'une solide capacité à m'adapter aux imprévus, notamment! Parmi les multiples tâches qu'un développeur web peut effectuer, celles que je préfère resteront toujours celles qui m'enrichissent en tant qu'individu.]]></temoignage>
		<annee_diplomation><![CDATA[2019]]></annee_diplomation>
	</node>
</data>
