<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<node>
		<id><![CDATA[1]]></id>
		<titre><![CDATA[Projet OFF ]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title =" Structured Query Language">MySQL</abbr>, <abbr title ="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr title ="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title ="Cascading Style Sheet">CSS</abbr>, jQuery]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Nous avons eu comme mandat de faire notre propre version du  <a href="https://quebecoff.org/">Festival OFF</a>. Le but du projet était de nous faire explorer le <abbr title ="Structured Query Language">MySQL</abbr> et le langage de programmation <abbr title ="Hypertext Preprocessor">Php</abbr> ainsi que nous aider a bonifier nos connaissances en <abbr title ="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title ="Cascading Style Sheet">CSS</abbr> et en jQuery, une librairie en JavaScript</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[55]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[17]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[2]]></id>
		<titre><![CDATA[La Pastèque]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>, <abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>,  <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr title="Structured Query Language">SQL</abbr>, JavaScript, Figma et Axure. ]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p> Nous avons reçu comme mandat de faire une refonte du site web des éditeurs La Pastèque, commençant par le design et en allant jusqu'au site final fonctionnel. Le public cible était n'importe quelle personne qui souhaitait acheter un livre ici au Québec, de notre côté il fallait rendre ce processus le plus simple et facile d'accès possible. Moi et mes coéquipières, <a href="#">Élodie Janelle</a> et <a href="#">Gabrielle Lévesque</a> avons dû créer une dizaine de pages complètes incluant un panier d'achats, des formulaires de connexion et de paiements, des catalogues, etc. J'ai dû mettre en place les vérifications des champs dans les formulaires, les outils de filtrage et de recherche des livres et auteurs, ainsi que plusieurs requêtes <abbr title="Structured Query Language">SQL</abbr>.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[51]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[19]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[3]]></id>
		<titre><![CDATA[Maquette de cheminement]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Office 365, Axure et Figma]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Dans le cadre du cours de Conception Interactive II, nous avons été approchés par l'équipe des aides pédagogique pour faire le design d'un nouveau logiciel qu'ils pourraient utiliser avec les étudiants du cégep. J'ai pu faire l'arborescence, les diagrammes de cas d'utilisateurs, les recherches graphiques ainsi que des veilles technologiques pour me familiariser avec les technologies disponibles. Par la suite j'ai fait des esquisses fonctionnelles, des tests utilisateurs et basé sur les résultats de ceux-ci j'ai fait une maquette finale que j'ai présentée à l'équipe des aides pédagogique. J'ai aussi effectué des recherches et une estimation du coût pour le projet, ainsi que des solutions technologiques pour le faire réaliser.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://www.figma.com/file/nvjqPISOJz9yLurk1V4cNg/gr1_gilbertd_maquette]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[51]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[15]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[4]]></id>
		<titre><![CDATA[La brûlerie TIM]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Notre mandat était de créer les maquettes d'un site web pour une brûlerie, autant en version mobile qu'en version table. Il a fallu travailler sur les agencements de couleurs, la répartition du contenu, une interface d'achat, un menu déroulant et tout le reste des éléments que vous pouvez voir dans les maquettes. C'est un projet dont je suis fier malgré sa simplicité.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://www.figma.com/file/8NhQwvCV6WHZfeV2QFMr6F/gr1_gilbertd_maquettepreliminaire]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[51]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[7]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[5]]></id>
		<titre><![CDATA[Projet Hexword]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>, JavaScript]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Ce site web a été réalisé dans le cadre d'un projet de deuxième année. Le but du projet "hex#word" est de créer un site web <span lang="en">mobile-first</span>, sans aucun <span lang="en">framework</span>, autour d'un mot choisi. Ce dernier doit pouvoir s'écrire avec des symboles hexadécimaux, car nous devons également utiliser la couleur que le code hexadécimal nous donne.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://estellelay.fr/hexword/]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[56]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[9]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[7]]></id>
		<titre><![CDATA[Mystère sur Québec]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>« Mystère sur Québec » est un site Web ludique qui invite les utilisateurs à résoudre une énigme portant sur les gens «célèbres» qui ont marqué, chacun à leur façon, l’histoire de la ville de Québec.</p> ]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[47]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[7]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[8]]></id>
		<titre><![CDATA[La Pastèque]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title ="Structured Query Language">MySQL</abbr>, <abbr title ="Hypertext Preprocessor">Php</abbr>, <abbr title ="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title ="Cascading Style Sheet">CSS</abbr>, <abbr title ="Model-View-Controller">MVC</abbr>, JavaScript]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Nous avons eu comme mandat de faire notre propre version du site <a href="https://www.lapasteque.com/actualites">lapasteque</a>. Le but de ce projet d'équipe était de renforcer nos connaissances en <abbr title ="Structured Query Language">MySQL</abbr> tout en utilisant le modèle de conception <abbr title ="Model-View-Controller">MVC </abbr> et explorer de nouvelle facette du <abbr title ="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title ="Cascading Style Sheet">CSS</abbr>,<abbr title ="Hypertext Preprocessor">Php</abbr> et <abbr title ="langage de programmation">JavaScript</abbr></p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[55]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[23]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[9]]></id>
		<titre><![CDATA[Animation pour Taktik football]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Adobe After Effect, Adobe Illustrator, Adobe Photoshop]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Taktik est une application de coaching en football, disponible depuis début 2022. Pour se faire une place dans le milieu, la start-up souhaite avoir un spot publicitaire sous forme d'animation à diffuser sur les réseaux sociaux. La clientèle cible est les joueurs de football, plus précisément les coachs. La vidéo est destinée à apparaitre principalement sur Facebook en post commandité, c'est pour cela qu'elle ne doit pas dépasser le 1 minute pour garder l'attention de l'utilisateur.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://vimeo.com/669866807]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[39]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[24]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[10]]></id>
		<titre><![CDATA[Roadtrip]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma, Illustrator]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Nous avons eu comme mandat de réaliser les maquettes de table et mobile d’un site de réservation de <span lang="en">roadtrip</span>. Le public cible visé est surtout pour la majorité pour des personnes aimant l’aventure, mais aussi certains qui souhaitent tenter de nouvelles expériences. La conception de ces maquettes impliquait l’utilisation du logiciel Figma afin d’en apprendre les différentes fonctionnalités, mais aussi d’en apprendre un peu plus sur la façon de hiérarchiser le contenu d’un site.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[36]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[7]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[13]]></id>
		<titre><![CDATA[Mon Agence web - PixelDRY]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>
<abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>
JavaScript
WordPress]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Vous êtes mandatés pour concevoir et réaliser le site Web de votre agence Web située à Québec. Le site francophone est programmé et intégré à l’aide du système de gestion de contenu (SGC) WordPress. Le projet est réalisé en équipe de trois ou quatre personnes. Ces équipes sont déjà formées par les professeur.e.s. Chaque membre de l’équipe choisit un mandat pour mener à terme le projet collectif. Tous les membres de l’équipe sont responsables de la gestion du projet.</p> 

<p>Projet effectuer avec <a href="#">Yves-Luc Bernier-Bourdages</a> et <a href="#">David Gilbert</a></p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[47]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[17]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[14]]></id>
		<titre><![CDATA[Tukoné]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Ce prototype Figma a été créé dans le cadre d'un projet au cours de la première année : l'objectif était de créer une <span lang="en">start-up</span> et de réfléchir à tous ses aspects, avec un point de vue mercatique. Sur quel concept voulons-nous travailler ? Quel est le public cible pour notre projet ? Qu'en est-il de l'identité visuelle ? Il a ensuite fallu créer des maquettes pour illustrer nos idées et nos solutions.<br>Nous avons décidé de créer Tukoné, une application où vous pouvez trouver et partager les repas les moins chers autour de vous. Elle peut être particulièrement utile pour ceux qui ont des problèmes financiers et les étudiants.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://www.figma.com/proto/n5vHAPCIgHQ4XENpSL8zZM/Tukon%C3%A9?node-id=1%3A2&scaling=scale-down&page-id=0%3A1&starting-point-node-id=1%3A2]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[56]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[2]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[15]]></id>
		<titre><![CDATA[Projet Lyrics]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>, JavaScript]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Le projet Lyrics est un projet de première année : il consiste à réaliser un site web qui illustre au mieux les paroles d’une chanson attribuée au préalable. Son objectif est de transmettre le message de la chanson, son ambiance, son sens, à travers le design du site. Ce projet permet de travailler sur le fond, mais aussi sur la forme et la façon dont elle transmet elle aussi des informations.<br>Concernant les contraintes techniques, le site doit s’afficher correctement entre 1024 et 1920 pixels de large du navigateur, et être compatible sur les principaux navigateurs (Safari, Firefox, Chrome, Opéra, Edge). Le site doit contenir : les paroles de la chanson (élément central du site), une présentation de l’artiste, le message évoqué par ces paroles, une présentation de soi-même et du projet et les crédits pour les médias utilisés.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://estellelay.fr/lyrics/]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[56]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[4]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[16]]></id>
		<titre><![CDATA[La Pastèque]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr  title ="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr  title ="Syntactically Awesome Style Sheets">Sass</abbr>, <abbr title ="Cascading Style Sheet">CSS</abbr>, Axure, Figma, BladeOne et JavaScript]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Pour ce projet, mon équipe était constituée de <a href="#">Anne-Marie Bourgault</a> et de <a href="#">Aubry Nobel</a>. Notre mandat était de créer notre propre version du site de la maison d’édition <a href="https://www.lapasteque.com/"> La Pastèque </a>.</p><p>Le principe était d’utiliser le contenu déjà présent sur le site et de proposer une organisation différente. Le projet nous a permis de mettre en pratique nos connaissances et de réaliser un site web transactionnel avec la fonctionnalité de se connecter et se déconnecter tout en travaillant en <abbr  title ="Model View Controller">MVC</abbr></p>
]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[52]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[19]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[17]]></id>
		<titre><![CDATA[Bodyshop]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Adobe Illustrator, Figma]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Lors de notre premier projet dans notre programme, nous devions réaliser un véhicule à l’aide du logiciel Illustrator. Le but de ce projet était de nous faire apprendre les notions de base de ce logiciel en nous faisant tracer un véhicule de notre choix et de faire 3 versions différentes de celui-ci.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://www.figma.com/file/6A8sIumIjmbcFisZb6x90X/Untitled?node-id=0%3A1]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[52]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[2]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[18]]></id>
		<titre><![CDATA[La Pastèque]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>, <abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title="Modèle-Vue-Contrôleur">MVC</abbr >, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, PhpStorm, Figma, Axure]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Nous avons eu comme mandat à concevoir un site Web transactionnel d’achat de livre pour la maison d’édition <a href="http://lapasteque.com/">La Pastèque</a>. Mon équipe était constitué de <a href="#">Pierre-Alexandre Hébert</a> et <a href="#">Aubry Nobel</a>. </p><p> Ce projet consistait à mettre en pratique la librairie BladeOne, la validation côté serveur avec le langage <abbr  title =" Hypertext Preprocessor ">PHP </abbr> et le <abbr title="Modèle-Vue-Contrôleur">MVC</abbr >.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[48]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[23]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[19]]></id>
		<titre><![CDATA[Outil intégrateur]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma, Axure]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Lors de notre cours d’Analyse et conception de projet, nous avions un véritable client. Notre mandat consistait à proposer une solution à une problématique. Dans mon cas, c’était une <abbr title="Aide pédagogique individuel">API</abbr> du cégep qui voulait mettre en place un outil pour aider les étudiants à trouver des astuces qui les aideront dans leur cheminement scolaire.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://www.figma.com/file/kjyzRlqHVjYs1Co4Lp4ZT1/gr02_hebertPa_outilIntegrateur?node-id=0%3A1]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[52]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[20]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[20]]></id>
		<titre><![CDATA[Ta-atouas]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma, Axure, Illustrator, Photoshop]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Le mandat consistait à réaliser une application en réalité augmentée, Ta-atouas, qui permettait de prévisualiser un tatouage sur son corps.</p><p>Ce projet consistait à mettre en pratique notre créativité, notre analyse, notre gestion, nos techniques de design et la théorie de mise en page et du design <abbr title=" User experience ">UX</abbr>.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://www.figma.com/file/gqjoNhGLYqF1It09HLygO1/gr02_BourgaultA_Taatouas?node-id=0%3A1]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[48]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[15]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[21]]></id>
		<titre><![CDATA[Outil intégrateur]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma, Axure]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Le mandat consistait à développer un outil d’intervention adapté aux étudiants, qui permet de cibler rapidement les besoins académiques de l’étudiant : concentration, organisation, études, attitude en classe, notes de cours et les examens.</p><p>Ce projet nous poussait à aller plus loin dans nos réflexions, à interroger de vrais utilisateurs (les étudiants) et communiquer et comprendre les besoins d’un vrai client.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[Progression_Questionnaire (axshare.com)]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[48]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[20]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[22]]></id>
		<titre><![CDATA[Animation d’un logo]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Illustrator,
After Effects
]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Le mandat consistait à réaliser une animation courte de type «Bumper» qui mettra en valeur le logo d’un organisme réel de votre choix, moi j’ai choisi le logo Android.</p> ]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[48]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[16]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[23]]></id>
		<titre><![CDATA[La pastèque]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Axure, Figma, <abbr title ="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title ="Cascade Style Sheet">CSS</abbr>, <abbr title ="Syntactically Awesome Style Sheets">Sass</abbr>, <abbr title ="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr title ="Model-View-Controller">MVC</abbr>, BladeOne, Javascript.]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Nous avions à concevoir un site de vente de livres. Ce projet a été réalisé en collaboration avec <a href="#">Anne Marie Bourgault</a> et <a href="#">Pierre Alexandre Hébert</a>. La clientèle cible recherchée est composée d’amoureux de l’objet et des amoureux du livre principalement. Le processus de conception était composé de la conception d’esquisses fonctionnelles avec Axure, de la conception de maquettes avec Figma, de l’intégration avec du <abbr title ="Hypertext Markup Language">HTML</abbr> et du BladeOne et de la programmation avec <abbr title ="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr> et du Javascript.</p>
]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[36]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[19]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[24]]></id>
		<titre><![CDATA[Maquette web pour Pagaie Québec]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma, Adobe Illustrator, Adobe Photoshop]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Ce projet, réalisé dans le cadre du cours de design, consiste à la création d'une maquette pour la page "activités" du site Pagaie Québec. Il est demandé de l'adapter en version mobile, seul le texte est fourni, mais la recherche de couleurs et d'illustrations reste à faire.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[39]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[15]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[25]]></id>
		<titre><![CDATA[Festival OFF]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Avec FIGMA, Photoshop, <abbr title="Hypertext Preprocessor">HTML</abbr>, <abbr title="Hypertext Preprocessor">CSS</abbr>, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr title="Hypertext Preprocessor">SQL</abbr>, JavaScript]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Le Festival OFF de Québec est un festival indépendant de découvertes musicales qui se veut avant-gardiste, audacieux et diversifié. L’objectif du projet était donc de traduire cette perception dans le design du site web lors de la conception, en plus de nous fournir un contexte pour mettre en pratique nos nouvelles connaissances en PHP, SQL et jQuery.</p>

<p>Projet individuel, nous avons notamment eu à faire les tâches suivantes: schématisation de l’intégration, découpage des modules (blocs BEM), traitement et optimisation d’une grande quantité d’images et programmation PHP des requêtes nécessaires à l’affichage des informations d’une base de données MySQL.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[57]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[13]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[27]]></id>
		<titre><![CDATA[Pagaie Québec]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma, Photoshop, Illustrator]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Pagaie Québec est une plateforme Web qui souhaitait à l’origine offrir à la communauté québécoise des sports de pagaies une visibilité pour promouvoir ses produits et ses services. L’ensemble de la plateforme étant en développement graduel, à ce jour, une Boutique et une section Formation a été mise en ligne. Le Club Pagaie Québec s’est récemment ajouté au site.</p><p>Le site vise à devenir une référence incontournable pour l’utilisateur ou l’utilisatrice pratiquant un sport de pagaie : kayak d’eau vive, kayak de mer, canot, surf à pagaie, canot à glace, bateau-dragon, rafting.La plateforme Web est un lieu de promotion de services offerts par les formateurs ou formatrices des sports de pagaie. Les instructeurs ou instructrices travaillant en mode autonome peuvent présenter leurs formations ou leurs activités ponctuelles.</p>


]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[57]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[15]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[28]]></id>
		<titre><![CDATA[La Pastèque]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Asynchronous Javascript and XML">Ajax</abbr>, <abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>, <abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>
<abbr title="Modèle-Vue-Contrôleur">MVC</abbr>, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr title="Structured Query Language">SQL</abbr>]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Le projet propose de réaliser une application de commerce électronique pour une maison d’édition spécialisée dans la bande dessinée et les albums jeunesse, les Éditions La Pastèque.</p><p>Projet effectuer avec <a href="#">Joséphine Audet</a> et <a href="#">Louis Pouliot</a></p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[47]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[19]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[29]]></id>
		<titre><![CDATA[La Pastèque]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title="Cascading Style Sheet">CSS</abbr>, <abbr title="Syntactically Awesome Style Sheet">SASS</abbr>, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, Blade, JavaScript et TypeScript.]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Nous avons eu comme mandat de faire notre propre version du site Web de <a href=https://www.lapasteque.com>La Pastèque</a>. Nous devions refaire le site presque qu’au complet selon des récits qui nous ont été fournis et à l’aide des notions que nous avions appris jusqu’à présent. Ce projet nous a principalement amené à apprendre à réfléchir par nous-mêmes ainsi qu’à exploiter notre créativité.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[50]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[19]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[30]]></id>
		<titre><![CDATA[Agence Web - CubeStudio]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>, <abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, Figma, Axure, PhpStorm. ]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Dans le cadre du cours de réalisation de produits numérique interactifs, mes collèges et moi avons réalisé un site web pour notre propre agence web fictive. Le mandat consistait à présenté notre agence et ses réalisations. Nous devions incorporer des actualités, présenter les différentes réalisations de l'agence et faire des fiches de présentation pour chaque membre de l'équipe.</p><p>Projet d'équipe avec <a href="#">Arianne Paquet</a>, <a href="#">Anne-Marie Bourgault</a> et <a href="#">Gabriel Lavoie</a>.</p>
<p>Design des dessins par <a href="#">Gabriel Lavoie</a></p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[45]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[17]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[31]]></id>
		<titre><![CDATA[La Pastèque]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>, <abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr title="Asynchronous Javascript and XML">Ajax</abbr>, <abbr title="Structured Query Language">SQL</abbr>, <abbr title="Modèle-Vue-Contrôleur">MVC</abbr>,  Figma, Axure, PhpStorm, GitLab.]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Dans le cadre du cours de réalisation de produits numérique de la 5e session, nous avions le mandat de réaliser une application de commerce électronique pour la maison d’édition : La Pastèque. Le but était de rafraîchir le site web en général, en développant le côté transactionnel de celui-ci.</p><p>Projet d'équipe avec <a href="#">Louis Pouliot</a> et <a href="#">Remi Boilard</a>.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[45]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[19]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[32]]></id>
		<titre><![CDATA[Animation d’un logo – Cégep de Sainte-Foy]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Adobe Illustrator, Adobe After Effects, Adobe Audition, Vimeo.]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Notre mandat a été de concevoir une animation courte du logo d’un organisme réel de notre choix. Pour ce projet, j’ai décidé de prendre celui du cégep de Sainte-Foy et de présenter en quelques secondes toutes les différentes sphères d’activités auxquelles il participe.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://vimeo.com/manage/videos/525617244]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[46]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[16]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[33]]></id>
		<titre><![CDATA[Festival OFF]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma, <abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>, WordPress, JavaScript ]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Le mandat du projet était de réalisé le site web du <strong>Festival OFF</strong> de Québec, festival indépendant de découvertes musicales offrant une programmation parallèle et diversifiée, différente du Festival d’été de Québec. La direction artistique est axée sur l’audace, la relève et les artistes musicaux majoritairement locaux.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[46]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[13]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[34]]></id>
		<titre><![CDATA[Destination Roadtrip]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma, Adobe Illustrator, Adobe Photoshop]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Ça vous dit d’aller voyager dans tout le Canada, sans tracas ? <strong>Destination Roadtrip</strong> est le site internet parfait ! Le contexte de ce projet est un site web spécialisé dans les itinéraires d’excursion canadiens. Il met à disposition des informations sur les différentes régions du pays, des renseignements utiles sur la location de véhicule et des conseils. Le public cible se trouve être les <strong>aventuriers</strong> qui veulent sortir de leur zone de confort et vivre un séjour authentique.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[58]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[7]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[35]]></id>
		<titre><![CDATA[Alaïa]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma, Adobe Illustrator, Adobe Photoshop]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Laissez-vous glisser sur la vague du surf avec le projet <strong>Alaïa</strong>. C’est le mélange de la philosophie du surf et de la fabrication de planches.  Au défilement des images, on retrouve des croquis de chaque planche de surf. La touche « fait main » devient importante, car elle rend le design plus personnel. De plus, son univers coloré, frais et atypique, réunit les amateurs et professionnels de surf.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[58]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[2]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[36]]></id>
		<titre><![CDATA[La Pastèque]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title="Cascading Style Sheet">CSS</abbr>, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr title="Modèle-Vue-Contrôleur">MVC</abbr>, <abbr title="Structured Query Language">SQL</abbr>, JavaScript]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>La Pastèque est un vrai éditeur que nous devions refaire leur site web tout en gardant un aspect professionnel. Ce projet nous a permis de concevoir un site web de la tête aux pieds avec un côté transactionel. J’ai fait ce projet avec deux êtres humains géniaux<a href="#"> Gabrielle Lévesque</a> et <a href="#">David Gilbert</a>. Dans ce projet, je m’occupais du <abbr title = "Cascading Style Sheet">CSS</abbr> des pages.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[53]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[19]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[37]]></id>
		<titre><![CDATA[Team Astro – Agence Web]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title="Cascading Style Sheet">CSS</abbr>, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, JavaScript et WordPress]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Pour ce projet <a href="#">Louis Pouliot</a>, <a href="#">Simon Bouchard</a> ainsi que ma personne, nous devions créer un site web pour notre agence web fictive. Pour la conception de ce projet, nous avions utilisé pour la première fois WordPress.</p><p>Pour nos premiers pas sur WordPress ont été faits en plein milieu de la pandémie. Alors, plusieurs défis ont dû être surmontés pour la conception de ce projet.</p>
]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[53]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[17]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[38]]></id>
		<titre><![CDATA[Ta-atouas]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma.Axure]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Pour ce projet, il nous fallait faire un design pour une application mobile qui permettrait de visualiser en réalité augmentée un tatouage sur une partie de notre corps. Alors, il fallait faire le design et le fonctionnement de l’application.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[53]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[15]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[39]]></id>
		<titre><![CDATA[Alaia]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma, Photoshop, Illustrator]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Alaia est un site Web dédié à la culture du surf à travers le monde.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[49]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[7]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[40]]></id>
		<titre><![CDATA[Festival OFF]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<span lang="en"><abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr></span>, <span lang="en"><abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr></span>, <span lang="en"><abbr title="Syntactically Awesome Style Sheets">SASS</abbr></span>, <span lang="en"><abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr></span>, <span lang="en"><abbr title="Structured Query Language">SQL</abbr></span>]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Site Web d’un festival de musique émergente à Québec.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[49]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[13]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[41]]></id>
		<titre><![CDATA[Memorize]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Swift, SwiftUI]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Jeu de mémoire réalisé avec le langage Swift et le cadriciel SwiftUI.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[49]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[22]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[42]]></id>
		<titre><![CDATA[Heartless]]></titre>
		<technologies><![CDATA[JavaScript, D3.js, <abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr> et <abbr title="Cascading Style Sheet">CSS</abbr>]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Le but du projet était de créer un jeu vidéo de type <strong><span lang="en">shoot’em up</span></strong> sur une page web. Les contraintes pour ce projet ont été nombreuses. Il fallait utiliser JavaScript avec ou sans bibliothèque. Les bibliothèques spécialisées pour le jeu vidéo étaient interdites. Pour ma part j’ai utilisé la bibliothèque <strong>D3.js</strong> que l’on a pu étudier en cours.</p><p>Durant ce projet j’ai été le développeur et mon collègue <a href="#">Gilyann Padre</a> a été le graphiste. Les contraintes du jeu lui-même étaient de de faire un <span lang="en">shoot’em up</span> avec le personnage ayant une cadence de tir régulière, des ennemis arrivant d’un ou plusieurs côtés, que les ennemis puissent eux aussi tirer, d’avoir un compteur de score, un écran de pause et un écran de <span lang="en">game over</span>. Le reste du jeu a été du contenu bonus que l’on a, mon coéquipier et moi, décidé de rajouter.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://heartless.mateosuslu.fr/]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[42]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[4]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[43]]></id>
		<titre><![CDATA[HexaWord]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title ="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title ="Cascading Style Sheet">CSS</abbr> et jQuery.]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Lors de ce projet de deuxième année en DUT MMI, mon travail consistait à illustrer un mot et son équivalent en couleur hexadécimale. J'ai choisi le mot <strong><span lang= "en">FACETS</span></strong> avec la couleur <strong>#FACE75</strong> car c’est celui qui m’a le plus inspiré. C’est également mon premier projet réalisé en <strong><span lang= "en"> Mobile First.</span></strong></p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://hexaword.gilyann.fr/ ]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[37]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[4]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[44]]></id>
		<titre><![CDATA[Réserve ta place]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma, Illustrator, Photoshop, Uxpressia, Draw.io ]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Projet d’analyse et de création de maquettes Web pour un logiciel de réservation de places pour la clientèle des Services d’activités sportives du Cégep de Sainte-Foy (étudiants et employés <abbr title ="Cégep de Sainte-Foy">CSF</abbr> et grand public).</p><p>Le travail demandé était de concevoir un logiciel ou application à faible coût ou même gratuite pour la clientèle qui devra utiliser cette application. L’application leur permet de réserver leurs places pour participer aux activités de groupes et de voir la programmation du <abbr title ="Services d’activités sportives ">SAS</abbr> site web pour les activités libres selon l’horaire établi chaque session.</p>
]]></description>
		<url><![CDATA[https://www.figma.com/file/njH6m1eJwLk8No3A0Cop1d/R%C3%A9serve-Ta-Place?node-id=0%3A1]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[33]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[20]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[45]]></id>
		<titre><![CDATA[Moosy]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Avec le <abbr title="Content management system">CMS</abbr> WordPress, mais également à l’aide de langages comme
<abbr title ="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title ="Cascading Style Sheet">CSS</abbr> et JavaScript.]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Pour ce projet tutoré de deuxième année dans ma formation en DUT MMI et dans le cadre de mon échange au Québec, nous avions à réaliser un site Web dont le but principal était d'aider au maximum les étudiants de notre formation à se lancer dans l'expérience "internationale", en développant un site qui centralise toutes les informations nécessaires. Me concernant, je me suis davantage concentré sur le développement front-end du site, j'ai donc tenté d'apporter une certaine singularité au projet en réfléchissant à la conception d'une interface originale tout en respectant des contraintes techniques imposées, notamment l’utilisation de <strong>WordPress</strong>.</p><p>Ce site a été réalisé en équipe avec <a href="#">Estelle</a> et <a href="#">Matéo</a> étudiants également en échange au Cégep de Sainte-Foy dans la formation TIM (Technique d’Intégration Multimédia).</p>
]]></description>
		<url><![CDATA[https://moosy.fr/ ]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[37]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[4]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[46]]></id>
		<titre><![CDATA[Hexwords]]></titre>
		<technologies><![CDATA[jQuery, <abbr title ="Hypertext Markup Language">HTML</abbr> et <abbr title ="Cascading Style Sheet">CSS</abbr>]]></technologies>
		<description><![CDATA[</p>Le but du projet nommé <strong>Hexwords</strong> était de créer un site mettant en forme un mot choisi sur <a href="https://c0ffee.surge.sh/" target="_blank">c0ffee</a>. En effet l'objectif était de mettre en avant un mot et une couleur, les 2 ayant des correspondances sur l’orthographe du mot et le code hexadécimal de la couleur.</p>
</p>Pour ma part j’ai choisi le mot <strong><span lang="en">BIOTIC</span></strong> qui se réfère à tout ce qui est vivant. La couleur associée était donc un rouge/bordeaux, je suis parti sur l’idée de représenter une simili évolution de l’être vivant tout en utilisant la couleur rouge pour rappeler le sang. L’objectif de ce projet était de créer un site <span lang="en">mobile-first</span> et de le faire <strong>responsif</strong>.</p>
]]></description>
		<url><![CDATA[https://hexwords.mateosuslu.fr/]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[42]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[4]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[47]]></id>
		<titre><![CDATA[Portfolio]]></titre>
		<technologies><![CDATA[jQuery, <abbr title ="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title ="Cascading Style Sheet">CSS</abbr>, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr> et <abbr title="Structured Query Language">SQL</abbr>]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Pour la 2ème année du DUT <abbr title ="Métiers du Multimédia et de l’Internet">MMI</abbr> il nous a été demandé de se créer un portfolio afin de faciliter l’accès au stage de fin d‘études. En effet un portfolio est le meilleur moyen d’afficher ses compétences et ses divers projets réalisés au cours de ses études.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://www.mateosuslu.fr/]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[42]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[4]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[48]]></id>
		<titre><![CDATA[Portfolio]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Les technologies que j’ai utilisées pour la réalisation de mon portfolio sont <abbr title ="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title ="Cascading Style Sheet">CSS</abbr> et JavaScript. Le site n’étant pour le moment pas entièrement fini, je prévois également d’utiliser <abbr title ="Syntactically awesome stylesheets">Sass</abbr> par la suite.]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Ce <strong>portfolio</strong> est une étape déterminante et importante dans mon parcours, puisqu’il est un bon moyen de représenter toute l’étendue de mes compétences, mais également de représenter ma personnalité, et de mettre en lumière mon profil. J’ai choisi un rendu simple et coloré, puisque je pense que cela me représente assez bien finalement. Le choix de mettre en avant de nombreux dégradés de couleurs était selon moi un moyen de représenter ma <strong>polyvalence</strong> et ma <strong>curiosité.</strong> Je m’intéresse à tout type de domaines qu’ils soient artistiques, théoriques ou plus techniques, ainsi, j’ai pu réaliser des projets en Communication, Audiovisuel, Développement web, ou encore en Infographie !</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://gilyann.fr]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[37]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[4]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[49]]></id>
		<titre><![CDATA[Pagaie Québec]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma, Illustrator, Photoshop, Uxpressia, Draw.io]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Conception de maquettes d'interfaces web pour Pagaie Québec. Le public cible était les pratiquants de sports de pagaie. Un internaute pourrait choisir, s’inscrire et s’informer sur des activités de pagaie dans un calendrier de formations.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://dribbble.com/shots/16970030-Interfaces-web-Pagaie-Qu-bec]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[33]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[15]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[50]]></id>
		<titre><![CDATA[Destination l’ouest canadien]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma, Photoshop, Illustrator, Axure,]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Réalisation du projet<strong>Destination l’Ouest canadien</strong>. La réalisation m’a permis d’analyser les demandes, d’effectuer une recherche de concurrents et d’obtenir des idées sur <strong>Pinterest</strong>.</p>
]]></description>
		<url><![CDATA[https://www.figma.com/file/hTzFiPqhJ0XMPo21TFuVun/gr01_sagnardjsJonathan_Roadtrip?node-id=0%3A1]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[41]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[7]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[51]]></id>
		<titre><![CDATA[BrulerieTim]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma,Photoshop,illustrator,]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Réalisation du projet <strong>BrulerieTim</strong>.Ce projet a été l’un des premiers dans la formation de design dans TIM, le but principal était de nous faire interagir avec le logiciel <strong>Figma</strong>. C’était aussi la première fois que nous devons créer un concept d'une boutique en ligne.</p>
]]></description>
		<url><![CDATA[https://www.figma.com/file/um6xT2H2WYKpfwCD1PsYPP/gr1_SagnardJonathan_brulerie?node-id=54%3A156]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[41]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[2]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[52]]></id>
		<titre><![CDATA[La Pastèque]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Asynchronous Javascript and XML">Ajax</abbr>, <abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>, <abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr title="Structured Query Language">SQL</abbr>, Figma, Axure, Photoshop,]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Les Éditions <strong>La Pastèque</strong> sont une maison d’édition spécialisée dans la bande dessinée et les albums jeunesse. Le but étant de nous fournir un contexte pour mettre en pratique nos connaissances de plusieurs sessions : Figma , Axure et notre expérience en design, mais aussi en PHP, SQL et jQuery en travail d’équipe avec Keven Boutet et Antoine Godbout.</p><p>Nous avons dû faire la schématisation de l’intégration, découpage des modules (blocs BEM), traitement et optimisation d’une grande quantité d’images et programmation PHP des requêtes nécessaires à l’affichage des informations d’une base de données MySQL.</p>
]]></description>
		<url><![CDATA[https://www.figma.com/file/kzFHdD7nZeZfMaxKG5MXBj/team-groseilles?node-id=0%3A1]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[41]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[18]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[54]]></id>
		<titre><![CDATA[Logo animé]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Adobe After Effect, Adobe Audition, Adobe Illustrator]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Dans le cadre de ce projet individuel réalisé pendant la quatrième session, on devait réaliser un logo animé qui met en valeur le logo d’un organisme réel. Nous avions la responsabilité de créer le scénarimage, de produire l’ensemble des médias et d’animer le tout.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://vimeo.com/528309193]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[38]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[16]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[55]]></id>
		<titre><![CDATA[Webnet – Agence Web]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Axure, Figma, <abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title="Cascading Style Sheet">CSS</abbr>, <abbr title="Syntactically Awesome Style Sheets">SASS</abbr>, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, WordPress et JavaScript]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Le mandat de ce projet était de concevoir et réaliser le site Web d’une agence Web fictive située à Québec. Le site devait être programmé et intégré à l’aide du système de gestion de contenu (SGC) WordPress. Le projet a été réalisé complètement à distance, en équipe et de manière agile en collaboration avec <a href="#">Keven Boutet-Drouin</a> et <a href="#">Gabriel Caron</a>.</p><p>J’ai designé et codé les pages réalisations et détails d’une réalisation. J’ai également travaillé en partie sur l’entête et le pied de page.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[31]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[17]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[56]]></id>
		<titre><![CDATA[Logo animé]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Adobe Illustrator, Adobe After Effects, Adobe Audition]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Le mandat de ce projet était de créer une animation de 15 secondes de type « Bumper » pour mettre en vedette un organisme réel de notre choix. L’animation devait être réalisée avec dynamisme et rythme tout en respectant l’image de la marque choisie. J’ai pour ma part choisi l’entreprise <a href="https://www.chess.com"/>Chess.com</a> qui est une plateforme reconnue mondialement pour jouer aux échecs en ligne.</p>
]]></description>
		<url><![CDATA[https://vimeo.com/527538994]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[31]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[16]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[57]]></id>
		<titre><![CDATA[Centre de documentation virtuel]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Axure, Figma]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Le mandat de ce projet était de créer une refonte de l’outil d’orientation en ligne du Cégep de Sainte-Foy : le centre de documentation virtuel. Nous sommes partis de 0 afin de faire l’analyse et la conception complète de l’outil afin qu’il réponde mieux aux besoins modernes. Nous avons d’ailleurs rencontré le client à trois reprises durant la conception de la solution. L’analyse et la conception a été réalisé en collaboration avec <a href="#">Keven Boutet-Drouin</a>, <a href="#">Jonathan Sagnard</a>, <a href="#">Simon Bouchard</a>, <a href="#">Gabin Perrot</a> et <a href="#">Laurent Larochelle</a>.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[31]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[20]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[58]]></id>
		<titre><![CDATA[La Pastèque]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, TypeScript, JavaScript, Blade One, <abbr title="Cascading Style Sheet">CSS</abbr>, <abbr title="Modèle-Vue-Contrôleur">MVC</abbr>, <abbr title="Structured Query Language">MySQL</abbr>,  <abbr title="Asynchronous Javascript and XML">Ajax</abbr>, Figma, Axure, Adobe Photoshop, Adobe Illustrator.]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Le projet de La Pastèque avait pour but d’élaborer la refonte du site web <a href="https://www.lapasteque.com/">La Pastèque</a> qui est un grand éditeur de livre québécois. Nous devions baser la refonte sur le côté plus informatif des livres et non sur le côté transactionnel et nous devions ajouter une section pour parler plus en profondeur des auteurs. Le site devait être simple à utiliser tout en ayant un design épuré. Il n’y avait pas vraiment de contexte de diffusion, puisque c’est un projet scolaire pour des fins d’apprentissage à travailler en équipe, en se partageant des tâches et en contribuant à chaque aspect du site, soit la programmation / intégration / design. J’ai eu la chance de travailler avec <a href="#">Gabriel Caron</a> et <a href="#">Michel Veillette</a>. Le public cible était toute personne lisant des livres, et vivant au Québec, voir même en France.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[43]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[19]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[59]]></id>
		<titre><![CDATA[Roc Pointe sur le fleuve]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, JavaScript, <abbr title="Cascading Style Sheet">CSS</abbr>, <abbr title="Structured Query Language">MySQL</abbr>, Adobe Photoshop, Adobe Illustrator, Word Press.]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>J’ai réalisé ce projet lors de mon stage à l’été de ma deuxième année du programme des TIM. La clientèle ciblant étant les personnes âgées, le site web a dû être le plus simple possible tout en ayant un design hors du commun puisque ce sont des condos locatifs luxueux sur le bord du fleuve, donc ils s’adressent à une clientèle avec de bons moyens financiers. Pour ce site, je devais partir d’une maquette réalisée par notre graphiste et faire l’intégration et la programmation de cela. Le livrable de ce site devait être réalisé en trois semaines, ce à quoi j’ai réussi. Pour le mandat, je devais réaliser un site Word Press, avec la possibilité de sélectionner les différents étages du plan de l’immeuble et ensuite, de pouvoir voire quelles unités étaient disponibles pour consulter la fiche de ces dernières.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://rocpointesurlefleuve.com/ ]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[43]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[24]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[60]]></id>
		<titre><![CDATA[La pastèque]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Axure, Figma, Photoshop, <abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>, <abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, JavaScript, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr title="Modèle-Vue-Contrôleur">MVC</abbr>, <abbr title="Structured Query Language">SQL</abbr>]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Dans le cadre de ce projet réalisé pendant la cinquième session avec <a href="#">Gabriel Lavoie</a> et <a href="#">Hugues Le Moyne</a>. Le mandat était de réaliser notre version du site web de La Pastèque. La Pastèque est une maison d’édition de bande dessinée. Ce projet nous a permis, entre autres, d’approfondir nos connaissances dans un site web transactionnel et de mettre en pratique la somme des apprentissages que nous avons acquis depuis le début de la TIM tout en suivant une méthodologie Agile. </p> ]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[38]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[19]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[61]]></id>
		<titre><![CDATA[Image étranges et impossibles]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Adobe Photoshop]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Dans le cours de Design d’interface I, de la première session, nous avons fait des photomontages avec l’aide de Photoshop. Le but était de nous familiariser avec les techniques de l’application. J’ai particulièrement aimé réaliser ce projet.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[38]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[2]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[62]]></id>
		<titre><![CDATA[Body Shop]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Adobe Illustrator, Figma]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Ce projet a été réalisé à la première session de la TIM dans le cadre du cours de Design d’interface I. Il avait comme objectifs de nous faire réaliser des illustrations simples et des éléments décoratifs à l’aide d’Adobe Illustrator. De surcroît, nous devions réaliser une interface simple à l’aide Figma. Ce projet nous a permis de travailler les images vectorielles et développer notre côté design.</p><p>Le mandat était donc de réaliser une page Web de style « Body Shop » qui mettait en avant le véhicule que nous avions choisi ainsi que les différentes variantes de celui-ci. Ce projet nous plonge directement dans ce qu’un designer ainsi qu’un intégrateur pourraient réaliser au quotidien.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[40]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[2]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[63]]></id>
		<titre><![CDATA[La Pastèque]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Axure, Figma, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr title="Modèle-Vue-Contrôleur">MVC</abbr>, <abbr title="JavaScript">JS</abbr>, <abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>, <abbr title="Syntactically Awesome Style Sheets">SASS</abbr>, <abbr title="Asynchronous Javascript and XML">AJAX</abbr>]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Ce projet d’envergure a été réalisé en 5e session en équipe de 3 dans le cours de RPNI4. <a href="#">Rémi Boilard</a>, <a href="#">Joséphine Audet</a> et moi-même avions comme mandat de réaliser un site Web transactionnel pour la maison d’édition La Pastèque. Ce site Web s’adressait à une clientèle de lecteurs qui aime surtout les bandes dessinées et les albums jeunesse.</p><p>Ce projet avait pour but de parfaire nos connaissances en informatique et en gestion de projet. Nous avons travaillé plusieurs semaines afin de réaliser ce projet et nous en sommes très fiers.</p><p>Ce projet a été le premier projet que nous devions réaliser de A à Z avec beaucoup plus d’autonomie. Nous avons été encadrés tout au long du projet par nos professeurs qui jouaient le rôle des <abbr title="Product Owner">PO</abbr>.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[40]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[19]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[64]]></id>
		<titre><![CDATA[Alaia : La culture du surf ]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma, Photoshop, Illustrator ]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Dans la première année du programme, le projet nommé ‘Alaia’ était sûrement le premier qui a capté mon attention et auquel j’ai mis le plus d’effort du programme, du moins pour ce que c’était.</p><p>J’avais une idée de traitement visuel et de direction artistique assez drastique dès le départ, et j’ai tenté de trouver un bon équilibre entre brutalisme artistique et fonctionnalité du site. Puisque j’étais en premier année, certains éléments laissent encore à désirer, mais je suis particulièrement fier de l’impression dynamique du site.</p><p>Du logo au traitement des médias et la création des maquettes, j’ai travailler fort pour rendre ma vision une réalité.</p> ]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[27]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[7]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[65]]></id>
		<titre><![CDATA[Agence Web « Team Astro » ]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma, Wordpress, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>. ]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Un premier projet d’équipe ou la production a été géré à 100% par moi et mon équipe, de la production des esquisses initiales à l’installation du CMS Wordpress à la production finale du site fonctionnel. Celui-ci était fait et hébergé sur le site de la TIM directement en tant que site porte-folio en tant qu’agence indépendante qu’était notre équipe.</p><p>J’ai mis main dans tous les aspects du projets et toutes les disciplines explorées, mais je suis particulièrement fier du traitement visuel et de la direction artistique que j’ai largement mené.</p> ]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[27]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[17]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[66]]></id>
		<titre><![CDATA[La Pasteque Éditeur ]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>, <abbr title="Modèle-Vue-Contrôleur">MVC</abbr>, Javascript, <abbr title="Structured Query Language">SQL</abbr>]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Un autre projet entièrement fullstack, et sans CMS. Nous avons utilisé un système de MVC de type Blade pour faire un site en page unique.</p></p>Ce fut ma meilleure occasion de rentrer dans de la gestion de projet, en utilisant des techniques utilisées en entreprise comme un planificateur kanban et un système agile de sprint.</p><p>Dans ce projet pour un site de vente de livres pour l’éditeur La Pastèque, j’ai travaillé sur tous les aspects du projet, particulièrement l’intégration et la programmation du site, ainsi que la conception de l’expérience utilisateur dans une interface de panier et de catalogue.</p> ]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[27]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[19]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[67]]></id>
		<titre><![CDATA[Animation pour Honda Motocyclettes]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Adobe After Effects, Adobe Audition, Adobe Illustrator]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Ce projet d’animation a été réalisé dans le cadre du cours <strong>Montage médiatique: Plurimédia</strong>.</p><p>Ce projet avait pour but de créer une animation courte de type « Bumper » qui mettait en valeur le logo d’un organisme réel. J’ai choisi <strong>Honda Motocyclettes</strong> puisque cela rejoignait mon passe-temps; faire de la moto.</p><p>Ce projet mettait à l’épreuve notre créativité et nous nous devions d’être judicieux dans le choix de nos médias libres de droits afin de garantir une bonne expérience visuelle.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://vimeo.com/527629832]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[40]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[16]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[68]]></id>
		<titre><![CDATA[Pagaie Québec]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Axure, Figma, Draw.io]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Nous avons eu comme mandat de faire la refonte du site Web de  <a href="https://pagaiequebec.ca/">Pagaie Québec</a>. Le but était de rendre le site plus pratique et de mieux organiser les contenues. Le tout en optimisant <strong>l'expérience utilisateur</strong> et en renouvelant l'apparence du site selon la clientèle cible et les besoins des administrateurs. Cela nous a permis d'entreprendre un projet avec une méthode de <strong>gestion  agile</strong> et de réaliser un projet avec une <strong>approche itérative</strong>.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[28]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[20]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[69]]></id>
		<titre><![CDATA[Projet Cafétéria]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Axure, Figma]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Le but de se projet était d le design d’une application pour la cafétéria du cégep. L’application devait permettre aux étudiants de consulter les menus de la semaine, de commander un repas et d’avoir accès à tout plein d’informations.</p><p>C’était un projet centré sur le design UX, il fallait donc donner une attention particulière à l’étude d’interface et à l’utilisabilité. La conception d’un prototype de l’application était donc nécessaire avant de réaliser son design.</p>

]]></description>
		<url><![CDATA[https://qu09oa.axshare.com]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[35]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[11]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[71]]></id>
		<titre><![CDATA[La Pastèque]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>, <abbr title="Modèle-Vue-Contrôleur">MVC</abbr>, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr title="Structured Query Language">SQL</abbr> ]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p> Martin Brault de l’éditeur La Pastèque nous a donné le mandat de réaliser une version plus moderne de leur site web. </p>

<p> Avec la pandémie, leur présence en ligne a grandement augmenté et ils avaient besoin d’un site web mieux structuré et un nouveau look. J’ai, pour ma part, davantage contribué à l’intégration du site, mais ai tout de même participé à toutes les étapes de réalisation. </p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[54]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[19]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[72]]></id>
		<titre><![CDATA[Body Shop]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Adobe Illustrator]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p> En première session, on nous a demandé de réaliser une illustration de voiture dans avec l'aide d'Adobe Illustrator le cours de Design.</p><p> J’ai choisi ce projet parce que je suis très critique envers le design de mes projets en général, mais celui-ci a répondu à mes standards élevés (relativement aux compétences que j’avais à ce moment là). </p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[54]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[2]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[73]]></id>
		<titre><![CDATA[Body Shop]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Illustrator, Figma]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Le projet Body Shop est le tout premier projet de design fait dans la technique. C'est avec ce projet que le développement de mon intérêt pour le design a commencé.</p><p>Le projet était une introduction à Illustrator pour laquelle il fallait reproduire un véhicule à partir d’une image pour ensuite placer l’illustration dans une interface web.</p><p> Depuis ce temps-là, ma passion du Design a graduellement augmenté et je voudrais m'en aller dans le design UX après ma technique.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[https://www.figma.com/proto/iw5lIagCXs07ADfj5sDuDZ/20190920075813_bodyshop?node-id=9%3A2&scaling=min-zoom&page-id=0%3A1]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[35]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[2]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[74]]></id>
		<titre><![CDATA[Animation publicitaire Sprint]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Adobe After Effect, Adobe Audition.]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Le mandat était de réaliser une courte animation de type «<span lang="en">Bumper</span>», qui mettait en valeur le logo d’une entreprise réelle de notre choix. Le logo servait de prétexte à l’exploration graphique et au travail créatif. Le tout devait être animé avec dynamisme et rythme. Ce projet devait atteindre un public de personnes matures/adultes qui voudraient se procurer des produits pour se dépanner le soir ou le jour rapidement, et ce en encourageant une compagnie locale.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[32]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[16]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[75]]></id>
		<titre><![CDATA[Projet Les Éditions La Pastèque]]></titre>
		<technologies><![CDATA[PhpStorm, MySQL, <abbr title="Structured Query Language">SQL</abbr>, <abbr title="Asynchronous Javascript and XML">AJAX</abbr>, <abbr title="Hypertext Markup Language 5">HTML5</abbr>, <abbr title="Cascading Style Sheet">CSS</abbr> (<abbr title="Sassy Cascading Style Sheets">SCSS</abbr> - <abbr title="Syntactically Awesome Style Sheet">SASS</abbr>), <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, Blade(bladeOne), Axure, Figma, ECMAScript5(JavaScript, TypeScript), Adobe Photoshop]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Ce projet fut produit durant la session de l’automne 2021 en équipe. La tâche fut de créer un nouveau site pour les éditions La Pastèque avec le contenu nécessaire fourni. J'ai été la responsable du design tout le long du projet et j'ai produit la majorité des maquettes, tout en m'assurant que les pages de mes coéquipiers respectaient le style choisi. J'ai fait la recherche de styles, polices et couleurs. J'ai aussi réalisé la majorité du JavaScript/TypeScript du site, la page fonctionnelle/finale des livres, de la page de fiche des livres, de la page de validation, l'entête, le menu et le <span lang="en">step left</span> du site. Le site utilisait une base de données <abbr title="Structured Query Language">SQL</abbr>.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[32]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[19]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[76]]></id>
		<titre><![CDATA[La Pastèque]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Wordpress, <abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>, Javascript, <abbr title="Asynchronous Javascript and XML">Ajax</abbr>, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr title="Structured Query Language">SQL</abbr>, <abbr title="Javascript Object Notation">JSON</abbr>, <abbr title="Modèle-Vue-Contrôleur">MVC</abbr>, Adobe Photoshop
]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Réalisé avec <a href="#">Ariane Paquet</a> et <a href="#">Gabriel Lavoie</a>.</p><p>Nous devions concevoir de A à Z un nouveau site web pour la maison d’édition <strong>La Pastèque</strong> située à Montréal. Le site devait afficher le catalogue complet de la maison d’édition, tout en prenant en compte les nouveautés, les livres à venir et les livres populaires, ainsi que lister tous les auteurs associés.</p><p>Étant le directeur technique de ce projet, je m’occupais majoritairement de tout le fonctionnement back-end, tout en aidant par-ci et par-là pour l’aspect visuel du site.</p>
]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[34]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[19]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[77]]></id>
		<titre><![CDATA[Animations d'un jeu 2D]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Adobe Photoshop, Adobe Illustrator, Adobe Animate, <abbr title="ActionScript 3">AS3</abbr>]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Nous devions concevoir tout l’aspect visuel et graphique d’un jeu vidéo, donc, créer un/des personnages avec des environnements et les animer.</p>
<p>Inspiré des séries de jeux vidéos <strong>Shining Force</strong> et <strong>Fire Emblem</strong>, ainsi que par une campagne de <strong>Donjons & Dragons</strong> qui se déroulait au moment du projet, j’ai conçu et animé des personnages sous différents états de combat et d'exploration.</p>
]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[34]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[16]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[79]]></id>
		<titre><![CDATA[Brûlerie TIM]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Figma]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Un site simple pour un brûlerie simple! La brûlerie TIM est un des premiers projets de design où nous avons été laissé plus libre. C'est l'un des premiers produits reflétant le style de l’artiste.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[50]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[11]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[80]]></id>
		<titre><![CDATA[Centre de documentation virtuel]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Axure, Figma, Draw.io]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Nous avons eu comme mandat de faire la refonte du site Web du Centre de documentation virtuel. Le but du projet était d'optimiser la <strong>navigation</strong> et <strong>l'utilisabilité</strong> sur le site Web. Nous avons du élaborer une solution serait à la fois plus attrayante visuellement mais aussi fonctionnel pour que l'utilisateur puisse trouver l'information désirée sur le site. Cela nous a permis d'entreprendre un projet avec une méthode de <strong>gestion agile</strong> et de réaliser un projet avec une <strong>approche itérative</strong>.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[28]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[20]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[81]]></id>
		<titre><![CDATA[La pastèque]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, <abbr title="Modèle-Vue-Contrôleur">MVC</abbr>, BladeOne, JavaScript, TypeScript, <abbr title="JavaScript Object Notation">JSON</abbr>, <abbr title="Structured Query Language">SQL</abbr>, <abbr title="Asynchronous Javascript and XML">Ajax</abbr>, Figma, Axure, Adobe Photoshop, Adobe Illustrator]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Le projet de la pastèque avait comme but de refaire une version du site web de <a href="https://www.lapasteque.com/">La Pastèque</a>, un éditeur de livres québécois. Notre objectif se tenait principalement du côté de la présentation des livres et de la mise en panier des livres. Nous avons donc dû créer un catalogue de livres contenant des filtres et des tris, une fiche de livre, un compte, un panier d’achats, ainsi qu’un formulaire de commande de type <span lang="en">step-left</span>. Dans ce projet, j’ai eu la chance de travailler avec deux de mes collègues soit <a href="#">Gabriel Caron</a> et <a href="#">Nicolas Thibault</a>. Pendant le projet, nous nous sommes distribué les tâches de sorte que chacun puisse faire de tout, du design, de l’intégration, de la programmation, etc. Je n’aurais pu rêver mieux comme équipe, je vous les conseille fortement. </p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[44]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[19]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[82]]></id>
		<titre><![CDATA[Le festival OFF]]></titre>
		<technologies><![CDATA[<abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>, <abbr title="Cascading Style Sheets">CSS</abbr>, <abbr title="Hypertext Preprocessor">PHP</abbr>, JavaScript, <abbr title="JavaScript Object Notation">JSON</abbr>, <abbr title="Structured Query Language">SQL</abbr>, Figma, Adobe Photoshop, Adobe Illustrator]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>Le projet consistait à la création, à l'intégration et à la programmation d’un site web pour le festival OFF. J’ai opté pour un design vivant, jeune et dynamique, car je pense que le festival fait ressortir ce côté chez ses festivaliers. J’ai ensuite créé les pages et fait la programmation de celles-ci. Puis, j’ai dû faire des requêtes à une base de données pour faire l’affiche des différents artistes ou événements du Festival. Le projet a été très stimulant et très complet pour nos apprentissages dans toutes les sphères de la technique.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[44]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[10]]></cours_id>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[83]]></id>
		<titre><![CDATA[La cafétaria]]></titre>
		<technologies><![CDATA[Axure, Figma]]></technologies>
		<description><![CDATA[<p>L’objectif de cette application était d’offrir une plateforme permettant aux étudiants et au personnel du cégep de consulter les menus de la semaine et de commander un repas. La clientèle cible était composée d’étudiant.e.s actifs dans différents comités, de gestionnaires, de professionnel.le.s et d’enseignant.e.s.</p>]]></description>
		<url><![CDATA[]]></url>
		<est_expose_galerie><![CDATA[0]]></est_expose_galerie>
		<diplome_id><![CDATA[36]]></diplome_id>
		<cours_id><![CDATA[11]]></cours_id>
	</node>
</data>
